[WINDOWS] 電腦咁樣算係中毒定比人hack? (9) 烏克蘭、中國 煙花聯合匯演

白癡就係白癡，唔好係白癡面前加’’’電腦’兩隻字就合理化
睇曬第一頁+Google完都搵唔到答案先至好發問，唔好當連登係免費IT支援同人肉搜尋引擎
否則一係比人昆，一係比人圍剿

Live每閃一下代表有人奶左次野:

Post 1

Post 2

Post 3

Post 4

Post 5

Post 6

Post 7

Q&A:

Q1: 點知自己部機係咪最新update？
Ans:
KB4019472 係 Windows 10 1607 既 May 9, 2017 Update
(Windows 10 最新version 為1703, 如果你既system latest update 係1703 即係ok
By 插班女同學)
KB4019215 係 Windows 8.1 既 May 9, 2017 Update
KB4019264 係 Windows 7 既 May 9, 2017 Update

From巴哈
有以下依D更新就OK , 版本唔同只係3月同5月分別 (如只有3月亦建議offline更新至5月)

Windows 10 更新記錄

左邊就有 link , 列出唔同 win 10 版本 (1703, 1607, 1511) 各個 update KBxxxxxxx

From Reddit: 有裝依堆更新可以唔洗擔心:

Windows Vista and Windows Server 2008 - KB4012598
()
Windows 7 and Windows Server 2008 R2 - KB4012212
() (standalone) OR KB4012215 () (update rollup)
Windows Server 2012 - KB4012214 () (standalone) OR KB4012217 () (update rollup)

Windows 8.1 and Windows Server 2012 R2 - KB4012213 () (standalone) OR KB4012216 () (update rollup). NOTE: Later security updates may incoretnertnrporate and replace KB4012216. Haven't done the research on this yet.

Windows 10 (you can check your installed version and build by pressing Win-R and running winver)
Pre-version 1511 - KB4012606 ()
Version 1511 - KB4013198 ()
Version 1607 and Windows Server 2016 x64 - KB4013429 () (OS build 14393.953). NOTE: If you have any of the following patches installed, you're good: KB4015438 (14393.969), KB4016635 (14393.970), KB4015217 (14393.1083), and KB4019472 (14393.1198). All of these replace KB4013429.
Version 1703 already has this update ()

(由KFCCoffee, 一直是一個人 巴打整理)

Windows XP / 2003 / 8 都有 update:
[url][/url][/quote]

下載安全性更新安裝檔（KB4012598）：
(由卡斐帕西飛提供)

Windows 8（安全性更新 ）：

Windows XP x64 Edition（Security Update for Windows XP SP2 for x64-based Systems）：

Windows Server 2008（Security Update for Windows Server 2008 for Itanium-based Systems）：

Windows Vista（Windows Vista 安全性更新）：

Windows Server 2008（Windows Server 2008 安全性更新）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter Edition（x64 系統的 Windows Server 2003 安全性更新自訂支援 ）：

Windows 8（x64 系統的 Windows 8 安全性更新 ）：

Windows XP Embedde（XPe 的 Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows XP（Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter EditionWindows Server 2003 安全性更新自訂支援）：

Windows Vista（x64 系統的 Windows Vista 安全性更新 ）：

Windows Server 2008（x64 系統的 Windows Server 2008 安全性更新 ） ：

Windows XP Embedded（WES09 與 POSReady 2009 的安全性更新）：

Q2:點Update？
Ans: 唔連上網 更新大法

1) 唔好連 WIFI / Lan 線, 開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)
2) 無既 or 唔清楚既, 就用 andorid 手機上巴哈 論壇個網

下載 KB4019264 既更新檔落手機 (自己留意返自己個 windows 係咩 version , 同埋 咩 bit , 你未必同我一樣)
Iphone用家一係買部android 一係就落網吧download
3) 之後用手機插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 由手機copy and paste 過去電腦, 並喺電腦進行安裝
4) 正常未中過毒既應該就會無事架啦, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作
A) 入 router block 139, 445 port
B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key
(by 法國光頭佬)

提下大家記得唔好熄windows個自動update (平時有update開「關機並自動更新」就得)。

可以check下個port有冇開到:

Win7/8: 請盡快下載KB4012215或更新 (9/5最新 KB4019264 win7 / KB4019215 win8.1 以避免 file 被 encrypted) :
上面有Link

Windows XP: Router Block Port445 / advance firewall block inbound port 445
P.S. 無記錯HKBN同PCCW block 咗Port 445

Mac入面嘅windows有2個主要方法:
1. Boot camp
2. 用software ( e.g. Parallels)

Parallels: 簡單而言就係當windows係其中一個software，喺mac到run。
Parallels嘅windows並唔能夠直接被網絡存取( 試過喺入面開server，連唔到入去 )
所以parallels形式嘅windows理應安全，病毒入唔到mac更入唔到windows

Bootcamp唔太了解，但請使用以上方法更新Windows。
使用Bootcamp Windows的, 是可以在Mac OS使用USB手指放置下載的更新檔 (請也確保USB內沒有其他不明檔案)。
進入Windows前應跟隨以上方法，截斷所有網絡，及路由器漏洞。
由於Mac不能disable某個硬件，所以應關閉router，使進入Windows時不會自動連接互聯網。

Update Windows既同時, 麻煩大家update埋router既firmware
Router既漏洞其實仲危險(中左都未必知), 尤其係用左5年以上未update過既router

(由 風間.徹, 無禮的枝節, 他媽歌詞, 冰心的心, 烏丸千歲, 失蹤Jer 巴打整理)

Q3: 老翻狗會唔會中?
Ans: 會，抵撚你死，有錢買機冇錢買正版，或者自己聯絡海關職員求助
(老翻win 7應該係可以照update 不過有機會出現 此window不是正版 既警告 需要自己再activate 詳情自己google)

Q4: Mac機/手機/Linux/Andriod etc.會唔會中？
Ans:

Q5: ATM會唔會中?
Ans: 唔會, ATM唔連街網, 連自己公司server only (By 自動出櫃機)

Q6:中咗毒，可以點做？資料救唔救得返?
Ans: 洗機，全部機包括C, D drive，重裝後立即更新Windows。資料救唔返。

Q7:中咗毒，但啲資料好重要，比唔比錢好？
Ans: 唔好比，重要又唔撚backup真係抵鳩你死。

係一個大陸網copy出嚟:
不要支付比特幣給黑客，因為比特幣地址是同一個，如：13AM4VW2dhxYgXeQepoHkHSQuy6NgaEb94，大家可以和身邊的朋友確認下是不是同一個收款地址。按照區塊鏈原理，黑客不可能知道到底是誰支付了贖金，所以在技術上來說，支付比特幣能成功恢復文件的可能性為“0”， 目前(12/5)有8個人支付了比特幣給黑客

Q8:點先唔會中？
Ans: 更新Windows,唔好安裝cracked嘅Software, 唔好亂開不明來歷email。

Q9: 我冇亂上網，冇亂download嘢，冇亂開email，咁係咪冇事？哩排唔開電腦之後再開係咪都會奶野？
Ans: 係，會奶野。唔關你上咩網事，你電腦冇更新就好易中招。

Q10:有冇可能等到解密嘅一日？
Ans:

Q11:點解個網可以睇到邊到有人中?Intel malwaretech係咩原理?佢點樣知道全球病毒既擴散情況?
Ans: 隻病毒會搵新一部電腦去攻擊, 呢個過程會暴露自己個IP出黎
只要睇下邊個IP不斷scan緊其他IP既SMB Port,就知有冇中
唔好再問點解

解決及預防方法

個毒係針對SMB漏洞用port 445攻擊，唔係上咩網開咩file先會中，未patch又開住port 445 to public就有機會中

開啟 [控制台]，按一下 [程式集]，然後按一下 [開啟或關閉 Windows 功能]。

在 [Windows 功能] 視窗中，清除 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 核取方塊，然後按一下 [確定] 以關閉視窗。

重新啟動系統。

除左關，裝patch都可以fix

呢條片話中左嘅可以咁樣清毒

但已鎖嘅野都唔會拎得翻

如果巴打們用緊asus mother board
Windows update完後可能會boot唔到
解決方案

(by 布丁少女歐根 credit to HKG 真.偽君子）

得6個回覆咁慘

現在好像冇什麼事

依家好大件事 不過係連登仔好多都已經睇咗個post 做晒要做既野 所以先咁少人